[認真討論］三級會議會否是額外的路線？非左膠

法國18世紀最後一次既三級會議帶來推翻政權既法國大革命
希望大家唔好見到段崇志同傾計會就唔睇
其實小弟都唔係好識政治
但是睇完中大反送中關注組個post就有啲啟法
呢個post完全唔係要為段崇志平反
純粹想大家一齊思考下呢個方向有冇得搞
希望真係做到兄弟爬山 各有各做既理念
個日傾計會 段崇志不斷強調平台
後尾有好多同學已經頂唔順佢不斷loop而走左
最後尾發言既同學就援引法國大革命既例子
就問段其實係咪諗緊三級會議
而段亦承認佢係諗緊法國既例子
我相信好多人同我一樣
唔知咩係三級會議
我後尾就search咩叫三級會議
一揾先知原來三級會議為法國原來帶黎好大影響

三級會議係咩？（時間關係我copy and paste wiki)
在法國舊制度中，三級會議（法語：États généraux）指的是法國全國人民的代表應國王的召集而舉行的會議。參加者共分成三級：第一級為神職人員、第二級為貴族、第三級為除前兩個級別以外的其他所有人，即平民。會議通常是在國家遇到困難時，國王為尋求援助而召開，因此是不定期的。
再由於時間既關係我講最重要既係最後一次三級會議之後發生左咩事
1789年法國三級會議
1789年，由於路易十六王室財政困難，三級會議再次召開。這時，經過啟蒙運動，由盧梭、伏爾泰、狄德羅等倡導的民主、自由、三權分立等概念已經深入人心。教士和貴族已經開始衰落，第三等級，特別是資產階級正在壯大。1789年的三級會議中，第三等級的代表提出改革稅制，取消前兩個等級的特權的要求。由於要求遲遲沒得到滿足，第三等級自行組成國民議會，但被國王下令關閉。7月9日，國民議會改名為制憲議會。路易十六試圖通過調動軍隊來壓制議會，但7月14日巴士底監獄被攻佔，路易十六被迫屈服，承認革命，亦即係法國大革命
)#1789年法国三级会议

所以我係度諗 當日段好似想講又唔敢講 其實可能係因為三級會議呢樣野
最係引致到有法國大革命 所以以佢身分去講就太敏感
而我完全唔係要為佢講任何說話
只係覺得呢個方向到底我地有冇可能？
我覺得宜家民意沸騰亦都係我地能夠聚集人民力量既好時機
既然現有政治制度唔容許我地進入 想做代議士又DQ我地
我地其實係咪可以自己建立一個屬於我地既議會
隨便叫佢咩都好啦
而呢個議會如果繼續可以發展落去 力量更大既時候 可能就真係可以黎到一場革命
利申：
我講出黎可能大家覺得我係左膠 但我都只係想發表一下我既FF
睇下有冇手足覺得可行
而其實我都諗唔到要點樣實行
只係想大家brainstorm
同埋有錯誤請糾正
如果冇用都可以ignore我
如果覺得可行希望手足可以參與討論
我依然支持今日既罷工同不合作運動同埋咁多日以黎前線手足既努力
純粹想一齊諗下仲有冇其他令運動可以繼續延續落去既方法

「中大反送中關注組原post

〈熱烈支持段崇智校長帶領香港成立臨時議會〉

可能好多朋友「捱唔到」聽哂成個「傾計會」，所以特登剪輯左最後呢五分鐘出嚟，如果真係好唔得閒，都可以飛去 03:27 睇最後兩分鐘。

段校長於整個「傾計會」當中三番四次表示希望成立一個平台，讓不同聲音可以交流。筆者一路聽一路就覺得奇怪，段校長話要一個可以包括「每一個職業、階層和界別」嘅平台，諗真啲其實咪就係成立一個臨時議會，或者義士係中聯辦提出嘅臨時立法會！

最後發言嘅呢位同學，首先要求段崇智校長確保中大會成為學生同教職員嘅保護傘，段崇智校長同意了。之後筆鋒一轉，先援引法國大革命嘅例子，問校長講到「平台」，其實係咪想進行長遠嘅政治改革，段崇智校長忍不住讚嘆發言嘅同學講得仲好過佢！最後一個問題，同學直接問其實係咪即係同意要有雙普選，段崇智校長更係毫不猶疑say yes，話佢就係諗緊法國嘅例子！

今日段崇智校長話終於發現自己任重道遠，在此祈願你能夠「勿忘初心」，帶領政治改革，完成民主化嘅歷史進程！

待你完成任務之時，我地一齊嗌「光復香港，時代革命」！

影片來源：有線電視」

最後都係得法國大革命

攻陷巴士底監獄

推

唔單止要搞民間記者會，仲要喺十八區搞實體版連登論壇

要令民意完全滲透各個社區
重奪社區話語權
我認為連儂牆要升級成為社區論壇
容許不同意見人士發表言論

論壇可以揀喺每日夜晚7-8點鐘嘅放工時間
俾所有人都有發言機會
好處如下
1. 令啲上唔到網嘅長者或者受單一傳媒污染資訊嘅人士，可以睇清楚事實真相
2. 壯大聲勢，消滅沉默嘅大多數
3. 俾唔同陣營嘅人可以有溝通機會，有好多時藍絲定係親中都唔係樣版式嘅人物，而且義士都需要同佢哋解釋行動嘅邏輯
4. 令tvb 唔再係資訊大台
5. 以社區作為中心，了解民意，究竟民情支持點樣嘅抗爭路線，為日後嘅抗爭行動舖路
6. 最重要係100%和理非！！

但壞處就係一定會有人想借機滲透同搞事
所以必須製定一啲論壞法則

1. 只能動口不動手，討論期間即使意見不同都唔可以動粗
2. 唔可以人身攻擊

其他可以再補充

但以上法則如果要有約束力嘅話，就可能需要有武力支援
警察就算鳩數，我知大家對糾察都好敏感，但如果呢種形式嘅論壇要run落去，就要人調解紛爭同阻止口角所生嘅暴力

大家如果認同，可以集思廣益，睇下點樣有可行嘅方案，然後遍地開花！！

港台城市論壇改成18區版直播有冇得諗？